\documentclass{article}
\usepackage{ctex}
\songti{}
\rmfamily{}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[comma]{natbib}
\usepackage{times}
\usepackage{amsthm,amsmath,amssymb}
\usepackage{verbatim}

\usepackage[]{geometry} %如margin=2cm

\begin{document}

\title{关于货币价值以及复本位制度}
\author{王开阳}
\date{}
\maketitle{}

\section{货币价值}
货币需求理论是由古典经济学家在19世纪和20世纪初发展起来的，揭示在总收入规模既定情况下所持货币数量的理论。该理论重点在建立货币供给量和其他经济变量之间的联系，同时定性地揭示了货币价值的决定因素。

\citet{smith1863inquiry}指出货币具有交易功能，储藏功能以及支付功能，且强调交易功能为货币的主要职能。然而\citeauthor{smith1863inquiry}没有通过数学语言表述货币的交易功能如何给社会和个体带来正效用，亦未能给出可计算并应用的货币数量模型。\citet{ricardo1819principles}支持劳动价值论并认为这一理论适用于货币，然而劳动价值论不能自圆其说。

新古典派经济学(Neoclassical Economics)中以边际分析(Marginal Analysis)为方法的均衡分析(Equilibrium Theory)占主流地位，然而以瓦尔拉斯一般均衡理论(Walrasian General Equilibrium Theory)为代表的均衡模型将市场出清作为价格均衡的结果\citep{walras1954elements}，如此只能得到商品之间的相对价格，无法解释货币的存在原理。

\citet{fisher1911purchasing}对古典数量论作了清晰阐述，建立了名义收入与货币数量和流通速度之间的联系。\citet{keynes1936general} 建立了以货币需求理论为核心的流动性偏好理论(liquidity preference theory)，认为货币需求的背后是三个动机：交易动机、预防动机和投机动机，且强调利率水平和货币需求之间的负相关关系。\citet{friedman1956studies}抛弃对持币动机的分析，笼统地认为影响其他资产需求的因素也必定影响货币需求，建立了一般货币需求公式，然而他的方程式仅能用于定性分析。

\citet{jevons1892money}指出货币具有减少易物交易过程中“需求双向不吻合(No Double Coincidence of Wants)”带来的时间成本的价值。\citet{sidrauski1969rational}继承\citeauthor{jevons1892money}的思想，并建立了效用函数中的货币模型(Money in the Utility Function Model 或 MIU Model)，这是首个在均衡分析中使货币真正具有正价值的模型。世代交替模型(Overlapping Generations Model)\citep{wallace1978overlapping}分析了货币作为储藏手段具有的正价值。货币搜寻理论(Search Theory of Money)\citep{kiyotaki1993search}考察了一般商品作为交易媒介的价值。

\citet{yang1993specialization}为代表的新兴古典经济学使用超边际分析方法(Inframarginal Analysis)复活了\citeauthor{smith1863inquiry}关于分工的思想，建立了新的一般均衡模型，认为当交易效率和专业化经济程度足够高，商品货币就会出现。交易效率参数在商品之间不同时，有最高交易效率的商品将充当货币。如果法律和政府制度使纸币及相关的信贷制度能有效动作，使其交易效率显著高于任一商品时，纸币就会代替商品货币，以促进分工和生产力的发展。

\section{微观货币需求}
\citet{coase1937nature}提出的交易成本概念分为外生交易成本和内生交易成本。外生交易成本包括如商品运输过程中的损耗的费用，储藏商品腐化所损失的费用等。内生交易成本包括由于信息不对称，风险损失等原因造成的人们减少交易量而带来的机会损失。商品用于交易，使交易者获得高于不进行交易的额外效用，这部分额外效用赋予商品交易价值。

对于任意商品或物品，认为其具有使用价值和交易价值的二重属性。可以认为现代广泛使用的不兑现纸币及支票支付体系以及未来或许能够成为主流的电子货币支付体系不具有使用价值，这一观点基于一些假设，比如应当将大量货币持有带来的社会地位提升的效用作为潜在交易价值。然而具有使用价值即可以用于消费或生产的商品也可以具有货币功能，如第二次世界大战期间战俘营的香烟货币\citep{radford1945economic}，现今美国毒贩之间也流行用洗衣液作为交易货币。使用价值与交易价值之间的量化关系如果存在则应当是非单调的，如当商品货币对所有人的使用价值上升则交易价值应当同样上升，然而当商品货币对个体的使用价值上升的同时对其他人的使用价值下降则交易价值可能下降，具体情况取决于交易双方进行议价谈判的结果。

货币具有去使用价值的趋势，一方面这是经济体制发展的实际情况，另一方面可以用逻辑进行说明：商品的使用价值要通过数量(如金属)或运行效率(如化学药品和电子产品)发挥作用，然而对商品数量或运行效率的检验增加了交易的内生成本，当交易价值对使用价值的依赖性减少并主要充当交易媒介，社会进化的选择力量不会保留货币的使用价值属性。金属货币时期货币持有者通过重铸货币试图进行资产增值，商品持有者唯有通过改进测量方法正确度量货币价值，这种零和博弈增加了内生交易成本。

考虑货币数量理论所分析的影响货币需求的因素，下文将分析并说明这些因素通过影响交易成本影响货币需求。

\subsection{预防需求}
\citet{keynes1936general}认为人们持有货币不仅是为了完成当期交易，更是为了对未来预期的交易进行预防性准备。然而事实上当人们能够完全掌握未来交易的计划，则货币需求仅在交易进行的短时间内为正，其余时间不存在货币需求，可以利用时间足够精确的债券进行投资。可见人们更多地在为无法预期的交易进行准备。

当对未来交易的控制能力降低，持有货币能够有效降低突发性交易带来的成本，故货币需求上升。

\subsection{投机需求}
货币具有回避风险的作用，虽然存在贬值仍可能节约机会成本。社会公众对于其暂存的资产，可以用货币形式，也可以用有价证券形式保存。除必备的交易性(含预防性)货币持有外，对其余资产持有的选择，人们着重从争取盈利或避免损失的原则来加以把握。当现行利率过高时，人们预期利率会下跌,便放弃货币而持有债券,即减少货币需求，这样不仅可以获得较高的债券收益，而且当以后利率下跌时还会因债券升值获得额外的资本盈溢。

当利率下降，持有货币的机会成本减少，内生交易成本减少，货币需求上升。

\subsection{平均长期收入}
收入因素对货币需求与商品需求的影响具有同向关系。当收入提高，商品需求，交易需求和货币需求会同时提高。若人们对任意商品的需求与总收入正相关，则收入变化不影响货币需求与商品需求之间的结构关系。

\section{Gresham's law}
格雷欣法则(Gresham's Law)又称劣币驱逐良币(Bad money drives out good)，是指在金银双本位制度下，当政府高估了一种货币的价值而低估了另一种，被低估的货币会被储藏起来退出流通，而被高估的货币会进入流通。

本质上这种现象是无套利定价原理在发挥作用。当内在价值不同的两种商品定价相同，套利者会选择用内在价值低的商品交换内在价值高的商品。然而所有人都采取此种策略，则市场上仅交易内在价值低的商品。

也可以从交易成本的角度理解格蕾欣法则。内在价值不同的商品的统一定价使得用内在价值高的商品进行交易有内生交易成本产生，故交易仅使用内在价值低的商品。

企业在员工薪酬管理方面也呈现格雷欣法则，由于由于旧人事与薪酬制度惯性等，一些低素质员工薪酬超出高素质员工，从而导致低素质员工对高素质员工的"驱逐"。

Gresham's Law充分体现了合理定价的重要性。

\section{Bimetallic Standard}
复本位制(Bimetallic Standard)亦称金银复本位制，是指以金、银两种特定铸币同时充作本位币，并规定其币值对比的一种货币制度。其对称是单本位制，即银本位制或金本位制。英、美、法等国在确立金本位以前均曾在 18～19世纪长期采用复本位制。

\subsection{复本位制主要形式}
复本位制主要形式有3种：

(1)双本位制，又称两本位制

金银两种货币同时按国家法定比率流通。美国和欧洲大陆国家曾采用这种制度。人们通常所说的复本位制，即指双本位制。

(2)平行本位制

金银两种货币按各自的实际价值流通。英国曾实行这种制度,1663年英国新铸造的畿尼金币与原来铸造的先令银币就是按市场比率同时流通的。

(3)跛行本位制

法律上仍然承认金银两种货币的本位币地位，但停止自由铸造银币，只有金币可以自由铸造。它是在19世纪70年代世界银价暴跌时为维持银的本位币地位及金银比价而被迫实行的。跛行本位制在美国、法国、比利时、瑞士、意大利等国都曾实行过。实际上它是由复本位制到金单本位制的一种过渡性货币制度。

\subsection{复本位制的特征}
各国采用复本位制的共同特征：

(1)通过法律，以一定成色、重量、形式（铸币）的金和银作为价格标准或货币单位。

(2)金币和银币均有法定的无限清偿能力。

(3)金币和银币均可以自由铸造、自由熔毁和自由输出入。

(4)金银两种铸币可以自由兑换，其他通货也可任意兑换成金币或银币。

\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{References}
\end{document}
