\documentclass{article}
\usepackage{ctex}
\songti{}
\rmfamily{}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[comma]{natbib}
\usepackage{times}
\usepackage{amsthm,amsmath,amssymb}

\usepackage[]{geometry} %如margin=2cm

\begin{document}

\title{金融体系}
\author{}
\date{}
\maketitle{}

%\begin{abstract}
%货币发行者发行货币的速度应依照货币需求的变化进行调整。
%\par
%\textbf{Keywords:} 交易成本; 货币理论; 货币数量论; 新兴古典经济学
%\end{abstract}

\section{金融体系的功能}
金融体系的最基本功能是，将盈余资金引导到资金短缺的经济主体\citep{mishkin2007economics}。资金的流动即借贷行为，“金融”即资金融通。

资金的贷款-储蓄者和借款-支出者都包括家庭、企业、政府和外国法人。资金通过资金市场或金融中介机构进行转移，其中金融市场是进行直接融资的市场，金融中介机构吸收资金成为负债人并以债权人的身份承担风险进行放贷。

此外金融监管部分负责保证各金融机构与金融参与者依法行动，维持金融体系的稳定。

\section{金融市场}
股票市场是进行股权或公司所有权交易的场所。中国的股票市场包括上海证券交易所和深圳证券交易所，两个交易所又包括主板市场、创业板市场和中小板市场等进行不同类型股权交易的板块。

债券市场进行债券或抵押票据等债务工具的交易。个人主要参与交易所交易市场，但此市场参与者少流动性不好。机构参与者主要在银行间交易市场进行债券交易，此市场交易量大流动性好。

外汇市场或货币市场进行不同货币或短期债券的交易。中国主要的外汇市场项目是银行间外汇交易。

衍生品市场进行衍生品交易。中国最先产生的是商品期货市场，包括上海期货交易所，大连期货交易所和郑州期货交易所。上海的中国金融期货交易所是中国现在唯一的金融期货交易所。

能源市场在中国尚且没有，因中国的能源由国有企业控制，不需要市场进行资源配置的调整。但中国已经有能源市场化的信号。

以上市场可以分为一级市场和二级市场，一级市场是筹集资金的公司或政府机构将其新发行的股票或债券等证券销售给最初购买者的金融市场。二级市场是交易已经发行的证券的金融市场。，又称为交易市场或转让市场。

\section{金融机构}
金融机构分为三种类型，存款机构，契约性储蓄机构与投资中介机构。下面以美国金融机构为例进行说明。

存款机构包括商业银行，储蓄和贷款协会，互助储蓄银行和信用社。存款机构的主要负债或资金来源是存款，主要资产或资金运用是各类贷款，存款机构的类型因贷款种类的不同而不同。

契约性储蓄机构有人寿保险公司，火灾和意外伤害保险公司以及养老基金，政府退休基金。资金来源是各类保单保费或者雇主与雇员的缴款。因对风险管理的要求更高，资金运用主要是投资于各类债券或证券组合。

投资中介机构有财务公司，共同基金和货币市场共同基金。他们的资金来源主要是股票股份，财务公司也通过发行债券和商业票据进行融资。资金运用的方式分别是贷款，股票债券投资以及货币市场工具。

\section{金融体系的监管机构}
不同的金融市场或金融机构由不同的监管部门进行监管，市场内部或相同机构之间也可以通过相互制衡的方式进行自我管理。

美国金融体系的主要监管机构包括证券交易委员会，商品期货交易委员会，通货监理署，全国信用社管理局，州银行和保险委员会，联邦存款保险公司，联邦储备体系，储蓄监管局。

中国的情况是，证监会负责管理股票市场，债券市场由证监会和银监会共同管理，外汇市场由中国人民银行进行管理。

\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{References}
\end{document}
