\documentclass{article}
\usepackage{ctex}
\songti{}
\rmfamily{}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[comma]{natbib}
\usepackage{times}
\usepackage{amsthm,amsmath,amssymb}
\usepackage{verbatim}

\usepackage[]{geometry} %如margin=2cm

\newtheorem{definition}{Definition}
\newtheorem{proposition}{Proposition}
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{corollary}{Corollary}[theorem]
\newtheorem{example}{Example}

\begin{document}

\title{心理黑箱}
\author{}
\date{}
\maketitle{}

%\begin{abstract}
%本文给出生物的定义，讨论其存在的原理及存在性的理想态。\par
%\textbf{Keywords:} aaa; bbb
%\end{abstract}

\section{引言}

\section{思维的表示}


\section{图灵完备性(turing completeness)与完全图灵机(complete turing machine)}
为了描述人类思维过程的外在部分\citep{clark1998extended},\citet{turing1936computable}建立了图灵机(Turing machine)的模型，该模型构成了计算科学的基础理论。为了描述一般数学逻辑系统，\citet{church1932set,church1936unsolvable,church1940formulation}建立了名为$\lambda$演算(lambda calculus)的形式系统。\citet{turing1937computability} 证明了元图灵机(universal Turing machine)和$\lambda$演算之间具有等价性，即具有相互对等的计算能力，引出了ChurchCTuring thesis\citep{kleene1952introduction}。

元图灵机和$\lambda$演算皆由人类思维构建，说明人类心灵系统具有不低于图灵机的计算能力。关于人类的计算能力相比于图灵机究竟是更强还是相等，有两种不同观点：一种观点认为可以用图灵机构建等同于人类思维能力的系统\citep{turing1950computing}；另一种观点猜想人类的思维是某种超代数运算如量子运算的结果。

支持向量机不具有图灵完备性。神经网络系统具有图灵完备性。（引用引用）

\begin{definition}{元图灵机}
指一台通用图灵机。
\end{definition}

\begin{definition}{完全图灵机(complete turing machine)}
指一台制造图灵机的图灵机。对于任意一台可被构造的图灵机，以及任意输入x，当时间足够长，总能够输出目标图灵机。
\end{definition}

\begin{definition}{改造机}
将一台完全图灵机改造为另一台完全图灵机。
\end{definition}

\section{判定机}

\section{任务管理与监督学习}

\section{结论}

\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{References}
\end{document}
